# SysT_RISC
实验文档
## 一.编译器概述
### 1.基本功能
1.将Sysy语言编译为Koopa-IR形式输出，文件后缀为.koopa,编译命令为：
build/compiler -koopa hello.c -o hello.koopa
2.将Sysy语言编译为RISCV形式输出，编译命令为：
build/compiler -riscv hello.c -o hello.v
### 2.编译器功能
包含了作业要求中的基本功能，能够实现对简单的c程序编译并输出RISCV语言形式的文件，目前支持的指令有：
return指令
逻辑运算（||和&&）
基本代数运算（+，-，*，/）
## 二.编译器架构设计
### 1.项目架构
整体编译器依照MaxXing给出的实验文档进行搭建，所有源文件都位于main/src文件夹中，根据Makefile进行编译。编译时使用的指令为：

（在main目录下）
mkdir build
cd build
make

此时在build文件夹中会产生编译器的所有可执行文件。后续使用时，利用概述中提到的命令，并将文件名替换为对应的c语言文件即可。

src文件夹中包含6个文件，分别是ast.h,kpa2V.h,main.cpp,sysy.l,sysy.y和util.h。下面分别介绍六个文件的内容和对应功能：
#### ast.h
此文件包含了全部抽象语法树的对应类。包括基础语法树和实验文档中提到的全部扩展语法树类型。
#### kpa2V.h
此文件包含了全部将Koopa-IR转换为RISCV的代码，具体执行方式依照koopa.h中的数据结构对其进行遍历，然后根据每一块数据结构的关系进行最终的输出。
#### main.cpp
是项目的入口，编译器通过此文件执行来编译c语言文件。
#### sysy.l
此文件包含了所有抽象语法树的语法分析，是语法分析器的主要部分。里面定义了所有语义结构。
#### sysy.y
此文件是词法分析器的主要部分，里面定义了所有符号。
#### util.h
是项目类的补充部分，包含了kpa2V和ast.h中需要的一些数据结构，函数和全局静态变量。
### 2.工作流程
## 三.编译器实现细节
### lv1

### lv2

### lv3

### lv4

### lv5

### lv6

### lv7

### lv8

## 四.实习总结
